關於孫楊案 呢篇大陸文寫得幾好

亲历孙杨案公开听证：规则理解是裁决关键 | 法律专栏 — 懒熊体育

雖然係大陸人寫
同埋有d長 但從法律角度睇幾有point
好清晰咁反駁左小粉紅講既咩檢查人員證明文件不足個樣野

其實呢個可能係對孫楊最好的結局
打爛支樣本=不能證明曾服藥=停賽+保留之前啲金牌
繼續化驗=驗到=停賽+褫奪之前D牌

打爛樣本都算
但班支那人話係反禁藥機構既責任 話係咩證明文件有問題就好on9囉
搵野賴

睇哂, 唔識法律但當短論文睇, funny感謝分享

Google 孫楊=食禁藥

多謝分享，完全明白這個case。

覺得震驚孫楊同大陸咁有錢，個case打得咁弱，唔盡力給reasonable explanation，淨係不斷重複大陸傳媒口徑針對檢疫人員證件。

以前看過電視劇goodwife都明其實運動裁決唔係玩口才，真係要按著規矩嘅思維來打。仲講話唔清楚規矩似做show，我估佢其實預計打唔贏，都係繼續捆綁民族主義以後賺錢，如果唔係點會不斷好似洗腦一樣重複爭論當晚嘅事同大陸傳媒幅被。

有冇雞精，睇到好暈

TLDR
有冇重點

睇判詞跟本個証係咪有問題係其他
人地講左後果仲去打爛

我覺得最撚得人驚既係 尿紫楊依單野
你遮住佢個名 十個人十個都會話佢on9
但因為佢隻支那種班生番居然會幫佢搵借口
我以為尿紫楊係佢地老豆

支那人係傻架wo

民族嘅驕傲嘛 大陸玩緊民族主義，咪要揾呢啲嘢黎打飛機

好文
小學雞連登仔淨係識抽差佬唔出證水
一d都唔嘗試了解究竟咩事

支那文睇到眼痛

仲裁庭有幾個point真係鋤死佢啦

1 ) 孫揚接受過同樣既測試 超過60次 連果張授權文件都一樣 點解今次先提出質疑

2) 呢個檢測機構同國際泳聯合作好多次 檢測超過10000次+ 做咩而家到孫揚先話有質疑

孫揚果邊咬死話因為檢驗人員無身份證明prove 係authorized and eligible 又話授權文件無寫明係要test 孫揚 又無寫明檢驗人員個名 對人地身份同資格有質疑

機構就話因為保持公平性 根本係random 去做matching 所以無可能整到d 授權文件係指名道姓

所以恭喜紫尿揚

3個關鍵位：
1.藥檢team當日俾左咩證明文件？
主檢查官既證明文件
2. 顯示證明文件有咩規定？
剩係要主檢查官既文件only (ideally係所有人既文件都齊，但並非必要，而呢個就係孫揚team argue既位)
3.當晚藥檢team show既文件符唔符合（2）既必要規定？
符合

如果證明到藥檢嗰邊同平時做法一致，就算佢覺得有問題都應該一早提出，而唔係依家咁樣，佢抵死啦

成日都覺得法律真係好兒戲
你話人地個test 有問題都話有得拗
捉到你正一正tested positive 如果咁都比你拗得贏就真係無天理

合唔合理都支持孫揚收皮

咩嘢佢哋都係咁架啦
睇人唔睇事
成個民族都冇理性

其實今次就係捉唔到佢，因為d樣本比佢打爛左

其實最緊要係，今次係告佢「干擾檢驗」，唔係告佢食禁藥，根本入就入撚緊，仲要有前科，死撚得啦

幾大懷疑都好
明知會有禁賽風險都唔會打爛自己啲樣本啦

多謝分享，完全明白這個case。
這是

其實最唔明個位係尿紫陽明知一定驗佢，佢好似又知一驗就死，佢仲想搏乜？

劉翔斷腳都要出場跑 ....

睇正負皮，就知child登冇撚得救

本身篇文個前設就已經係個制度對中國唔友善啦
立場同連登仔唔同，多負評有咩問題

個證冇問題
佢以前d藥檢60次都係咁做
張證都係同以往都係一樣格式
但今次突然間challenge個做法
根據法律運動員有權challenge但係一定要接受到檢驗先 之後佢再投訴或者report係佢既選擇
但唔可以因為所謂既懷疑而拒絕檢驗
如果唔係個個運動員都咁做 咁反禁藥機構根本就形同虛設

篇文其實係冇幫過支那羊講野架喎
基本上係同d小粉紅解釋點解佢要俾人罰

中point

好似有講制度係咩西方世界主導，又話仲裁係靠三個老白人之類

我冇睇晒但feel到佢係有少少想賴制度不公，佢好似想講孫楊冇跟西方主導嘅規則所以玩柒晒

雖然係有認輸 但稍為美化咗佢

就係囉
文章只係指出紫尿仔過住都一樣咁比同一機構用相同儀器驗,尿仔從來無質疑過結果
呢篇文喺蝗國應該好快被消失

呢篇文就係用技術同一堆名詞包裝啫
但佢個核心思想都係
1. 個制度傾向西方，本身已經好不利
2. 就算上訴輸咗都只係輸在審判機制，而唔係運動員本身有錯
3. 引致今次嘅犯錯，最大原因係檢測上嘅問題
呢篇文可以喺中國媒體出到唔係無原因

除左製造民族英雄
仲要製造民族英雄的敵人

你見而家班大小粉紅d論調都係以下咁樣:
歐美列強打壓我大中華蝗族幾百年
而家我大國在黨領導下自強勃起
歐美列強急欲除之而後快
不過我大中華蝗族以德報怨，只會和平勃起
所以得到全世界大部分國家的支持(世衛玩法)
合作共贏

仲有一個tricky位就係
佢本身接受左檢查驗血但之後搶走個血液樣本
中間佢打過電話俾佢個隊醫同中國體育協會高層
係隊醫同高層叫佢搶樣本
隊醫同高層點會咁弱智唔知拒絕檢驗既結果
(好多case係呢方面罰得好重 有個澳洲泳手只係逃避飛行檢查 已經俾人罰左一年 更何況你走去搶樣本)
根本好可能高層同隊醫傾過
知道俾人捉到食禁藥就禁賽加取消金牌
但拒絕檢查就只係禁賽
咁點都唯有揀後者
當然大前提係佢食左禁藥
但好人好姐 點會拒檢
其實反禁藥機構對於呢d case罰得嚴係因為覺得對方拒絕檢驗就有好大食左藥既可能

我地係咪真係睇緊同一篇文
呢篇文係支那俾d小粉紅圍插喎

三位仲裁员均系六十岁上下的白人男性，这也是国际仲裁中很常见（也被人诟病）的现象。

佢原文係呢句 我覺得比較中性啦

冇括弧嗰句就中性

係同一篇
被圍插因為佢已經認咗輸
你睇返D人po微博留言
講咗認輸嗰D都比人屌柒

同埋小粉紅撚識睇咩
呢D高級維穩文係好似陳秋實呢D所謂「公知」咁
根本唔係畀D書都無讀過嘅人睇，佢維穩對象係班讀過下書有多少少思想嘅人

篇野係偏中立同埋最重要係解釋左件事既來龍去脈既
當然如果有外國寫既呢d report咁個立場一定更加公正
但係外國law report咁多英文既law term就未必個個都睇得明
但呢篇文起碼解釋左委任證既問題

題外話
支那羊而家係大陸網度公開緊個檢驗官既個人資料 想搧動班小粉紅幫佢起底
其實咁樣對佢上訴唔係更加不利咩

8年後都冇孫揚啦 禁左成個職業生涯。不過抵撚死

wfc

無褫奪d獎牌已經有賺

佢咪就係講咗孫楊點樣犯規 衰D咩
但字裡行間想表達個制度本身偏向西方

弄巧成拙先係小粉紅特色 你睇下NBA個單

香港d廢老藍絲唔識佢都整文宣話美國亡我之心不死

點解d人會知佢屙紫尿?

btw 原來佢用開個隊醫係以前俾人罰過既
因為提供禁藥其他支那運動員用
支那羊話冇食禁藥真係搵鬼信

路人皆知

最緊要就係
起鳩個檢驗官底唔會影響到孫楊影響檢查個罪名

我知支那羊因為禁藥俾人罰過
但唔知佢隊醫都係咁 仲要繼續用呢個隊醫
因為咁其實係向世界講支那成隊都係禁藥隊

一個俄佬一個支共

有個法國泳手受訪話見到佢屙尿紫色

打爛sample擺明身有屎
淨係禁賽已經俾條垃圾賺左
根本應該禠奪之前所有獎牌

提子味

支那人必須死！

但睇睇下
其實唔少支那人都係屌柒孫楊

咁你仲唔滾返去高登做中國人

做人真係最緊要知足，你啲牌全部都係cheat返嚟嘅，畀你玩撚到而家，仲要唔褫奪之前嗰啲已經算係咁

因為驗左連牌都無埋，依家咪當提早退休

佢唔食禁藥贏條撚咩

用共式中文寫呢類文真係睇到人頭都痛

btw，無理解錯既話，篇文係講緊無論藥檢機構個檢測程序有無做錯做漏，只要孫楊拒絕被檢測，就係違反左泳協條例

而孫楊成件案中只係識不斷challenge 個檢測程序有錯，而唔識玩法律程序

用比喻黎講，即係孫揚殺左人，而孫揚不斷重申被害者係個壞人以意圖打甩單官司，而唔係從孫揚無殺人呢個point去反駁？

話唔埋要賠番錢俾贊助商。

仲有血檢同尿檢人員要有專業資格證明並唔係強制性嘅
係佢自己認為要跟支那嗰套規則

唔知係真蠢定太醒
後者的話我諗佢冇打算再成功上訴
而係食住呢條水賺埋錢佢退休。
因為佢唔會游到幾多年.
最多兩三年就收皮

禁錯負皮 Sor

哦
唔怪得打爛啦
原來有考量既
係等於醉駕唔吹波仔咁?

隔離國家既野關我地咩事

唔知點解咁多負皮
樓主share篇文寫得好好
我諗孫揚團隊唔係唔專業
相反，佢地個做法雖然肉酸
但打爛sample後死無對症，起碼而家佢d冠軍全部keep到
下半世仲可以做體育明星繼續上節目賺錢
如果被查到食禁藥就真係身敗名裂

真係好撚肉酸

有國家驚咩? 口交部係時候做野，聽日就趕走晒判決同禁藥既人，自行成立中國奧委會搞多次北京奧運

一般呢d team3個人
一個反禁藥機構檢驗官 有工作證有授權書
一個血檢人員 一個尿檢人員
呢單case個檢驗官有證有授權書
係另外個兩個人冇 但呢個係慣常做法
個血檢人員有護士證既
但係個尿檢本身係做建築既
d支那人就challenge話咁好唔合理
但事實係做尿檢從來唔需要專業資格
佢既工作就係望住個運動員屙尿 拎完樣本就番去俾人驗
呢d係警犬都做到既工作啦 需要咩專業資格證明

可以咁講
孫揚走去打程序有錯，結果對面寫指制果個部門出黎話份野係建議而唔係強制性
而且拒絕被檢測個罪不嬲都係大過藥檢陽性好多

拖到酒散咗先驗血

連登仔除左無意義既謾罵仲識d咩
連虛心同客觀咁睇一篇文都唔識

廢話

不過好多人唔知呢啲廢話 多謝樓主分享

仲有一樣要注意：
外國有唔少上訴失敗唔係維持原判而係加刑嘅case，
尿紫楊真係要睇路

無tested positive喎ching

其實8年禁賽同80年禁賽本質上冇咩分別
佢過多幾年就已經退役

笑話：國際泳聯
收左幾多錢

唔係最好結局
係益L左佢

小粉紅眼中認為你查中國人就係唔岩

支那狗食開蝙蝠，唔通又係禁藥咩？

制度本身有漏洞佢指出無問題，咩國籍以至受益受害既都可以講，但唔影響佢分析尿紫楊點解輸官司同點解抵輸，你反而有種作者中國人是原罪feel

我理解 反禁藥組織(WADA) 搵國際藥檢管理機構（IDTM）查佢,但檢查程序證件有問題
咁國際泳聯(FINA)都認為件事孫楊係冇錯,程序係有問題,WADA 就上訴成功

好多問題既
例如 1.IDTM 同樣既授權書 check過你60次 點解今次先拒絕
2.做得運動員要守WADA rule,唔鍾意咁你唔好參加奧運返去中國游水,冇人逼你(作者結尾)
3.可以challenge 對方證件但應該比人拎左樣本先(作者寫話國際反禁藥既共識係有爭議都要被check左先)

你個比喻應該 係"孫揚殺左人，而孫揚不斷重申警察拘捕程序有問題" 先合乎件事
真係換轉殺人case 佢方向係冇錯,但係呢次事件唔同
作者結尾話個律師講,你覺得WADA 既條例 覺得唔公平 咁說服佢改先啦

咁所以帶出好多人笑 小粉紅話證件唔齊知鬼你真假咩
咁同黑警冇委任證係有雷同但情況唔太相同,起碼2同3個情況就唔同

作者篇文PART4 寫到 當晚係得主控官係有出示IDTM證件,血檢護士係護士證同尿檢官得身份證,只不過係張採樣本授權書冇寫職員 同孫楊名
根據個份WADA 份ISTI係需要證明文件 所以雙方就有分歧,少少問題就唔比人查 咁個個運動員都唔洗查啦
咁WADA就搵有份寫ISTI 既人證明 個晚都算合乎條件,現實情況唔一定要跟到100%
例如決賽之前撚知邊個入到決賽 突擊檢查份文件梗係唔一定100%齊晒人名啦,而今次正正係佢拎金牌冇寫孫楊個名

佢係有blame到制度偏西方
又建基於個"問題制度"作出佢嘅分析
我覺得呢個論調有問題
佢咁樣講得已經有bias 做唔到完全中立

不過我又唔會咬死佢係高級維穩
喺中國做到小幅度嘅傾斜已經好難得

所以呢個先係佢咁"衝動" 嘅原因，側面印證佢根本就係長期啪藥，先唔會心存僥倖搏驗唔到

唔滿意咪唔好游
覺得孫陽係個啲脾氣暴躁又自負既人
蝦蝦霸霸

謝謝c兄解說

即係WADA果套規則可以話係「假定有罪」法，因為WADA懷疑孫楊食禁藥，所以孫楊想繼續做國際賽運動員就要配合WADA 既調查，要主動提出證據（尿+血液樣本）黎澄清自己無罪

繼續以孫楊殺人做比喻，孫楊因懷疑殺人而被警察調查，佢本身應該要提出無罪證據但佢無，而孫揚不斷重申警察拘捕程序有問題

係「假定無罪」原則既規例下，檢舉程序有問題係令檢控無效，但一來孫楊既法律團隊get 唔到（或者刻意忽略）WADA 係「假定有罪」原則呢個point，二來檢舉程序大致上無錯，程序有效

就算WADA行「假定無罪」原則，孫楊有食禁藥經驗，再加上以往程序相同但多次合作，所以拒絕接受檢查一定有唔好既意圖

無論點都好，孫楊都無辦法證明自己既清白， 同埋佢既行為默認左佢有罪，所以佢被重罰

WADA唔洗懷疑邊個RANDOM檢查唔同人,公平同有效
你當WADA做埋法官可以任意出搜查令, 份野冇寫明查邊個(急到唔會寫明)
而1995年起對國際泳協有關既參賽者都查左1萬9千次,孫揚就查過60次
做咩今日先反抗?
當然可以幾時反抗都得 但唔合乎logic 同埋WADA 就係唔比反抗
WADA有提供案例有巴西女運動員拒檢終身禁賽

例子唔可能完美套落去,佢只可以接受抽樣,唔洗提供證據反駁 都唔可以反駁最多問人拎證,
有一位比左證佢,佢認為3位都齊證先合乎規例程序(ISTI) 但WADA認為1位就夠
最重要 唔係拒絕檢查就代表食禁藥而禁賽,而係拒絕檢查禁賽

而總之屈機講句,WADA任意查你要尿液樣本,全世界禁藥問題太嚴重佢就係唔接受你用任何理由拒絕
係就個個都搵理由唔受檢查,一係之後上訴(我都覺得上訴係冇用)
聽落係幾屈機同冇人權,但你有另一個選擇 唔好參加奧運賽事,冇人逼你

利申:純粹睇呢個律師+其他新聞,唔代表實際情況係咁
但我諗佢去到旁聽 同埋本身係個體育專業應該可信既
總之份野睇第二次就好容易明白,第一次係一舊雲

HK01 來龍去脈解釋得好 不過可能有人唔鍾意

應該咁講
拒絕檢查個懲罰不嬲高過食禁藥
而且重要係暴力抗拒藥檢

WADA要維持自己既權威一定重罰到最高
如果唔係既大牌少少既運動員下下都抗拒藥檢既重成世界？
見成班大陸仔話孫楊係聽證會講野好有中氣好型
但相反咁先害到佢

結果只係比到孫楊真係想囉名氣大鳩檢測員比三個裁判官
同埋佢老母真係害佢

睇你屙尿落個樽度
防止你偷龍轉鳳
個樽收走去化驗
任何人只要視力+智力正常都做到
要幾專業呀？